<h1 align = "center">
    数学物理方法第一次作业
    肖雨枫
</h1>
## $\S 1.1$

1. (2) $ z$ 在 $a,b$ 的垂直平分线上

   (4) $ z$ 在 $y^2\leq 1-2x$区域内

   (6) $ z$ 在左半平面，圆 $(x+1)^2+y^2 = 2$ 外

   (8)圆 $2x^2+2y^2-x=0$ 上（不包括 $(0,0)$ 点）

   (10)$ z_1$ 垂直于 $z_2$

2. (2)
   $$
   z=
   \left\{
   \begin{aligned}
   &-1\\
   &e^{i\pi(2k+1/2)}\\
   &\cos{\pi(2k+1/2)}+i\sin{\pi(2k+1/2)}
   \end{aligned}
   \right.
   $$
   (4)
   $$
   z=
   \left\{
   \begin{aligned}
   &1-\cos{\alpha}+i\sin{\alpha}\\
   &\rho e^{i(\phi+2k\pi)}\quad\rho=\sqrt{2-2\cos{\alpha}}\quad \phi=\arccos{\frac{1-\cos\alpha}{\sqrt{2-2\cos{\alpha}}}}\\
   &\rho(\cos{\phi}+i\sin{\phi})
   \end{aligned}
   \right.
   $$
   (6)
   $$
   z=
   \left\{
   \begin{aligned}
   &e\cos{1}+\mathrm{i}e\sin{1}\\
   &e\cdot e^{\mathrm{i}(1+2k\pi)}\\
   &e(\cos{1}+\mathrm{i}\sin{1})
   \end{aligned}
   \right.
   $$

3. (2)
   $$
   z=i,\frac{\sqrt{3}}{2}-\frac{1}{2},-\frac{\sqrt{3}}{2}-\frac{1}{2}
   $$
   (4)
   $$
   z = \sqrt[i]{{2i}} = {\left( {{e^{i(\frac{\pi }{2} + 2k\pi ) + \ln 2}}} \right)^{ - i}} = 2{e^{\frac{\pi }{2} + 2k\pi }}{e^{ - i\ln 2}}
   $$
   (6)
   $$
   \begin{gathered}
     z = \sin 5\varphi  \hfill \\
      = \operatorname{Im} \left( {{e^{5i\varphi }}} \right) \hfill \\
      = \operatorname{Im} {\left( {\cos \varphi  + i\sin \varphi } \right)^5} \hfill \\
      = \operatorname{Im} \left( {i\sum\limits_{k = 0}^2 {{{( - 1)}^k}C_5^{2k + 1}{{\cos }^{4 - 2k}}\varphi {{\sin }^{2k + 1}}\varphi } } \right) \hfill \\
      = \sum\limits_{k = 0}^2 {{{( - 1)}^k}C_5^{2k + 1}{{\cos }^{4 - 2k}}\varphi {{\sin }^{2k + 1}}\varphi }  \hfill \\ 
   \end{gathered}
   $$
   

   ## $\S1.2$

   1. 令 $z=x+iy$ 	$x,y$ 均为实数
   
      > (1.2.11)
      > $$
      > \sin \left( {z + 2\pi } \right) = \frac{{{e^{i(z + 2\pi )}} - {e^{ - i(z + 2\pi )}}}}{{2i}} = \frac{{{e^{i(z)}} - {e^{ - i(z)}}}}{{2i}} = \sin z \hfill \\
      > \cos \left( {z + 2\pi } \right) = \frac{{{e^{i(z + 2\pi )}} + {e^{ - i(z + 2\pi )}}}}{2} = \frac{{{e^{i(z)}} + {e^{ - i(z)}}}}{2} = \cos z \hfill \\
      > \hfill \\
      > $$
      > (1.2.12)
      > $$
      > \left| {\sin z} \right| = \left| {\frac{{{e^{i(z)}} - {e^{ - i(z)}}}}{{2i}}} \right| \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\left| {{e^{i(x - \frac{\pi }{2}) - y}} - {e^{ - i(x + \frac{\pi }{2}) + y}}} \right| \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\sqrt {\left( {{e^{i(x - \frac{\pi }{2}) - y}} - {e^{ - i(x + \frac{\pi }{2}) + y}}} \right)\left( {{e^{ - i(x - \frac{\pi }{2}) - y}} - {e^{i(x + \frac{\pi }{2}) + y}}} \right)}  \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\sqrt {{e^{2y}} + {e^{ - 2y}} - {e^{ - 2ix}} - {e^{2ix}}}  \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\sqrt {{e^{2y}} + {e^{ - 2y}} + 2\left( {{{\sin }^2}x - {{\cos }^2}x} \right)}  \hfill \\
      > $$
      > 
   
      > (1.2.13)
      > $$
      > \left| {\cos z} \right| = \left| {\frac{{{e^{i(z)}} + {e^{ - i(z)}}}}{2}} \right| \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\left| {{e^{i(x) - y}} + {e^{ - i(x) + y}}} \right| \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\sqrt {\left( {{e^{i(x) - y}} + {e^{ - i(x) + y}}} \right)\left( {{e^{ - i(x) - y}} + {e^{i(x) + y}}} \right)}  \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\sqrt {{e^{2y}} + {e^{ - 2y}} + {e^{ - 2ix}} + {e^{2ix}}}  \hfill \\
      > = \frac{1}{2}\sqrt {{e^{2y}} + {e^{ - 2y}} + 2\left( {{{\cos }^2}x - {{\sin }^2}x} \right)}  \hfill \\
      > $$
      > 
      > (1.2.14)
      >\[
      >sh\left( {z + 2\pi i} \right) = \frac{{{e^{z + 2\pi i}} - {e^{ - (z + 2\pi i)}}}}{2} = \frac{{{e^z} - {e^{ - (z)}}}}{2} = sh(z) \hfill \\
      > ch\left( {z + 2\pi i} \right) = \frac{{{e^{z + 2\pi i}} + {e^{ - (z + 2\pi i)}}}}{2} = \frac{{{e^z} + {e^{ - (z)}}}}{2} = ch(z) \hfill \\
      > \]
      
      
      
   2. > (1)
      > $$
      > \sin (a + {\text{i}}b) = \frac{{{e^{{\text{i}}(a + {\text{i}}b)}} - {e^{ - {\text{i}}(a + {\text{i}}b)}}}}{{2i}} = \frac{{{e^{ - b}}}}{2}\left( {\sin a - {\text{i}}\cos a} \right) + \frac{{{e^b}}}{2}\left( {\sin a + {\text{i}}\cos a} \right) \hfill \\
      > $$
      > 
      >
      > (3)
      > $$
      > \ln \left( { - 1} \right) = \ln \left( {{e^{{\text{i}}\left( {2k\pi  + \pi } \right)}}} \right) = {\text{i}}\left( {2k\pi  + \pi } \right) \hfill \\
      > $$
      > (5)
      > $$
      > \cos {\text{i}}x = \frac{{{e^{{\text{i}}({\text{i}}x)}} + {e^{ - {\text{i}}({\text{i}}x)}}}}{2} = \frac{{{e^x} + {e^{ - x}}}}{2} \hfill \\
      > $$
      > (7)
      > $$
      > \cosh {\text{ i}}x = \frac{{{e^{{\text{i}}x}} + {e^{ - {\text{i}}x}}}}{2} = \cos {\text{ x}} \hfill \\
      > $$
      > (9)
      > $$
      > \left| {{e^{{\text{i}}az - {\text{i}}b\sin z}}} \right| = \left| {\exp ( - ay + {\text{i}}ax - b\frac{{{e^{{\text{i}}z}} - {e^{ - {\text{i}}z}}}}{2})} \right| \hfill \\
      >    = \left| {\exp ( - ay + {\text{i}}ax - \frac{1}{2}b\left[ {{e^{ - y}}\left( {\cos x + {\text{i}}\sin x} \right) - {e^y}\left( {\cos x - {\text{i}}\sin x} \right)} \right])} \right| \hfill \\
      >    = \left| {\exp (\left[ { - ay + \frac{1}{2}b\cos x\left( {{e^y} - {e^{ - y}}} \right)} \right] + {\text{i}}\left[ {ax + \frac{1}{2}b\sin x\left( {{e^y} - {e^{ - y}}} \right)} \right])} \right| \hfill \\
      >    = {e^{ - ay + \frac{1}{2}b\cos x\left( {{e^y} - {e^{ - y}}} \right)}} \hfill \\
      > $$
      > 



## $\S1.4$

1. > 记区域为 $R$
   >
   > 由题
   > $$
   > \left\{ \begin{gathered}
   > \frac{{\partial u}}{{\partial x}} = \frac{{\partial v}}{{\partial y}} = 0 \hfill \\
   > \frac{{\partial u}}{{\partial y}} =  - \frac{{\partial v}}{{\partial x}} = 0 \hfill \\ 
   > \end{gathered}  \right.
   > $$
   > 考虑到解析函数的性质 $u,v$ 有一阶连续偏导数
   >
   > 因此若点 $P,Q$ 能以直线相连，令直线为 $l = \lambda \left( {{z_Q} - {z_P}} \right) + {z_P}$ 
   >
   > 则有
   > \[
   > f\left( Q \right) = \int_0^1 {\left( {\frac{{\partial f}}{{\partial x}}\frac{{{\text{d}}x}}{{{\text{d}}\lambda }} + \frac{{\partial f}}{{\partial y}}\frac{{{\text{d}}y}}{{{\text{d}}\lambda }}} \right){\text{d}}\lambda }  + f\left( P \right) = \int_0^1 {{\text{0d}}\lambda }  + f\left( P \right) = f\left( P \right)
   > \]
   
2. > (2)
   >
   > > \[
   > > u = {e^x}\left( {x\cos y - y\sin y} \right) \hfill \\
   > > = {e^{\frac{{z + {z^ * }}}{2}}}\left( {\frac{{z + {z^ * }}}{2}\frac{{\left( {{e^z} + {e^{{z^ * }}}} \right)}}{{2{e^{\frac{{z + {z^ * }}}{2}}}}}{\text{ + }}\left( {{\text{i}}z - {\text{i}}\frac{{z + {z^ * }}}{2}} \right)\frac{{\left( {{e^z} - {e^{{z^ * }}}} \right)}}{{{\text{2i}}{e^{\frac{{z + {z^ * }}}{2}}}}}} \right) \hfill \\
   > > = \frac{{z + {z^ * }}}{2}\frac{{\left( {{e^z} + {e^{{z^ * }}}} \right)}}{2}{\text{ + }}\left( {\frac{{z - {z^ * }}}{2}} \right)\frac{{\left( {{e^z} - {e^{{z^ * }}}} \right)}}{{\text{2}}} \hfill \\
   > > = \frac{{z{e^z} + {z^ * }{e^{{z^ * }}}}}{2} \hfill \\
   > > = \frac{{f\left( z \right) + {f^ * }\left( z \right)}}{2} \hfill \\
   > > \Rightarrow f\left( z \right) = z{e^z} \hfill \\
   > > \]

   > (4)
   >
   > > 令 $x=r\cos \theta,y=x=r\sin \theta$，则原式可化为
   > > $$
   > > v=\frac{\sin\theta}{r}
   > > $$
   > > 进而得到
   > > $$
   > > \begin{gathered}
   > > \frac{{\partial u}}{{\partial r}} = \frac{1}{r}\frac{{\partial v}}{{\partial \theta }} = \frac{{\cos \theta }}{r^2} \hfill \\
   > > \frac{{\partial u}}{{\partial \theta }} =  - r\frac{{\partial v}}{{\partial r}} = \frac{{\sin \theta }}{r} \hfill \\ 
   > > \end{gathered}
   > > $$
   > > 容易求得
   > > $$
   > > u(r,\theta)=-\frac{\cos\theta}{r}+C
   > > $$
   > > 进而得到
   > > $$
   > > \begin{gathered}
   > > f\left( z \right) \hfill 
   > > =  - \frac{{\cos \theta }}{r} + {\text{i}}\frac{{\sin \theta }}{r} + C \hfill \\
   > > = \frac{{ - {z^ * }}}{{z{z^ * }}} + C =  - \frac{1}{z} + C \hfill \\ 
   > > \end{gathered}
   > > $$
   > > 考虑 $f(2)=0$，有
   > > $$
   > > f(z)=-\frac{1}{z}+\frac{1}{2}
   > > $$
   >
   > (6)
   >
   > > 容易求得
   > > \[
   > > \left\{ \begin{gathered}
   > > {v_x} =  - {u_y} = 2y - x \hfill \\
   > > {v_y} = {u_x} = 2x + y \hfill \\ 
   > > \end{gathered}  \right. \hfill \\
   > > \Rightarrow v = \frac{1}{2}{y^2} - \frac{1}{2}{x^2} + 2xy + C \hfill \\
   > > \Rightarrow f = \left( {1 - \frac{1}{2}i} \right){z^2} + C \hfill \\
   > > \]
   > > 考虑 $f(0)=0$ ，得到
   > > \[
   > > f = \left( {1 - \frac{1}{2}i} \right){z^2}
   > > \]
   
   > (8)
   > 
   > > \[
   > > \left\{ \begin{gathered}
   > > {v_x} =  - {u_y} = 6{y^2} + 6xy - 6{x^2} \hfill \\
   > > {v_y} = {u_x} = 3{x^2} + 12xy - 3{y^2} \hfill \\ 
   > > \end{gathered}  \right. \hfill \\
   >> \Rightarrow v =  - {y^3} - 2{x^3} + 6x{y^2} + 3{x^2}y + C \hfill \\
   > > \Rightarrow f = \left( {1 - 2{\text{i}}} \right){z^3} + C \hfill \\
   >> > \because f\left( 0 \right) = 0 \hfill \\
   > > \Rightarrow f = \left( {1 - 2{\text{i}}} \right){z^3} \hfill \\
   > > \]
   > 
   > (10)
   > 
   > > \[
   > > u = \ln \rho  \hfill \\
   > > = \ln \sqrt {z{z^ * }}  \hfill \\
   > > = \frac{1}{2}\left( {\ln z + \ln {z^ * }} \right) \hfill \\
   > > = \frac{1}{2}\left( {f\left( z \right) + {f^ * }\left( z \right)} \right) \hfill \\
   > > \Rightarrow f\left( z \right) = \ln z + C \hfill \\
   > > \because f\left( 1 \right) = 0 \hfill \\
   >> \Rightarrow f\left( z \right) = \ln z \hfill \\
   > > \]
   
3. 

## $\S1.5$

2. > 令电场线方程为
   > $$
   > v(x,y)=F\left( {y/x} \right) = C
   > $$
   > 以构造调和函数，则
   > \[
   > \frac{{{\partial ^2}F}}{{\partial {x^2}}} + \frac{{{\partial ^2}F}}{{\partial {y^2}}} = \frac{\partial }{{\partial x}}\left( { - F'\frac{y}{{{x^2}}}} \right) + \frac{\partial }{{\partial y}}\left( {F'\frac{1}{x}} \right) \hfill \\
   > = \left( {F''\frac{{{y^2}}}{{{x^4}}} + 2F'\frac{y}{{{x^3}}}} \right) + \left( {F''\frac{1}{{{x^2}}}} \right) \hfill \\
   > = F''\frac{{{y^2} + {x^2}}}{{{x^4}}} + F'\frac{{2y}}{{{x^3}}} = 0 \hfill \\
   > \]
   > 由此得到
   > \[
   > \begin{gathered}
   > F' =  - \frac{{{y^2} + {x^2}}}{{2xy}}F'' \\
   > =  - \frac{{{t^2} + 1}}{{2t}}F'' \\ 
   > \end{gathered}
   > \]
   > 解得
   > \[
   > v(x,y)=F(\frac{y}{x})=A\arctan{\frac{y}{x}}+B
   > \]
   > 进而得到
   > \[
   > A\arctan \left( {\frac{y}{x}} \right) + B = \frac{{\text{i}}}{2}A\left[ {\ln \left( {1 - {\text{i}}\frac{{z - {z^ * }}}{{{\text{i}}\left( {z + {z^ * }} \right)}}} \right) - \ln \left( {1 + {\text{i}}\frac{{z - {z^ * }}}{{{\text{i}}\left( {z + {z^ * }} \right)}}} \right)} \right] + B \hfill \\
   > = \frac{{\text{i}}}{2}A\left[ {\ln \left( {\frac{{2{z^ * }}}{{z + {z^ * }}}} \right) - \ln \left( {\frac{{2z}}{{z + {z^ * }}}} \right)} \right] + B \hfill \\
   > = \frac{{\text{i}}}{2}A\left[ {\ln \left( {2{z^ * }} \right) - \ln \left( {2z} \right)} \right] + B \hfill \\
   > = \frac{{f\left( z \right) - {f^ * }\left( z \right)}}{{2i}} \hfill \\
   > \Rightarrow f\left( z \right) = A\ln \left( z \right) + Ci+D \hfill \\
   > \]
   > $A,B,C,D$ 均为实数
   
4. > 令 $u(x,y)=F(x^2+y^2)$ 则
   > \[
   > {\nabla ^2}F = 4\left[ {F' + \left( {{x^2} + {y^2}} \right)F''} \right] = 0 \hfill \\
   >    \Rightarrow F'\left( t \right) + tF''\left( t \right) = 0 \hfill \\
   >    \Rightarrow F\left( t \right) = a\ln t + b \hfill \\
   >    \Rightarrow u = a\ln \left( {{x^2} + {y^2}} \right) + b \hfill \\
   >    = 2a\ln r + b \hfill \\
   >    \Rightarrow \frac{{\partial v}}{{\partial \theta }} = r\frac{{\partial u}}{{\partial r}} = 2a \hfill \\
   >    \Rightarrow \frac{{\partial v}}{{\partial r}} =  - \frac{1}{r}\frac{{\partial u}}{{\partial \theta }} = 0 \hfill \\
   >    \Rightarrow f\left( z \right) = 2a\ln r + b + 2ai\theta  + ci \hfill \\
   >     = A\ln z + B\hfill
   > \]
   > 
   

## $\S2.4$

对于解析域内解析函数$ f(z)$和解析域内点 $x\in\R$
$$
{\left. {\left( {\frac{{\text{d}}}{{{\text{d}}z}}f\left( z \right)} \right)} \right|_{z = x}}_0 = {\left. {\left( {\frac{\partial }{{\partial x}}f\left( z \right)} \right)} \right|_{z = {x_0}}} = {\left. {\left( {\frac{{\text{d}}}{{{\text{d}}x}}f\left( x \right)} \right)} \right|_{x = x}}_{_0}
$$
由于解析函数的任意阶导数解析，我们很容易递推得到
$$
{\left. {\left( {\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{{\text{d}}^n}z}}f\left( z \right)} \right)} \right|_{z = {x_0}}} = {\left. {\left( {\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{{\text{d}}^n}x}}f\left( x \right)} \right)} \right|_{x = {x_0}}}
$$
顺带一提，这堆玩意把 $z=0$ 的围道转成了 $z=x$ 的围道

1. > \[
   > \frac{{{\partial ^n}\psi }}{{\partial {t^n}}}\left( 0 \right) = \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}\oint {\frac{{\psi \left( \zeta  \right)}}{{{\zeta ^{n + 1}}}}{\text{d}}\zeta }  \hfill \\
   > = \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}\oint {\frac{{{e^{2\zeta x - {\zeta ^2}}}}}{{{\zeta ^{n + 1}}}}{\text{d}}\zeta }  \hfill \\
   > = \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}\oint {\frac{{{e^{{x^2} - {z^2}}}}}{{{{\left( {x - z} \right)}^{n + 1}}}}{\text{d}}\left( {x - z} \right)}  \hfill \\
   > =  - \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}{e^{{x^2}}}\oint {\frac{1}{{{e^{{z^2}}}{{\left( {x - z} \right)}^{n + 1}}}}{\text{d}}z}  \hfill \\
   > = \left\{ \begin{gathered}
   > n = 2k \Rightarrow {e^{{x^2}}}{\left. {\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{\text{d}}{z^n}}}\frac{1}{{{e^{{z^2}}}}}} \right|_{z = x}} \hfill \\
   > n = 2k + 1 \Rightarrow  - {e^{{x^2}}}{\left. {\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{\text{d}}{z^n}}}\frac{1}{{{e^{{z^2}}}}}} \right|_{z = x}} \hfill \\ 
   > \end{gathered}  \right.k \in \mathbb{N} \hfill \\
   > \Rightarrow \frac{{{\partial ^n}\psi }}{{\partial {t^n}}}\left( 0 \right) = {\left( { - 1} \right)^n}{e^{{x^2}}}\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{\text{d}}{x^n}}}{e^{ - {x^2}}} \hfill \\
   > \]

2. > \[
   > {\left. {\frac{{{\partial ^n}\psi }}{{\partial {t^n}}}} \right|_{t = 0}} = \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}\oint {\frac{{\psi \left( \zeta  \right)}}{{{\zeta ^{n + 1}}}}{\text{d}}\zeta }  \hfill \\
   > = \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}\oint {\frac{{{z^{n + 1}}\frac{z}{x}{e^{x - z}}}}{{{{\left( {z - x} \right)}^{n + 1}}}}{\text{d}}\left( {1 - \frac{x}{z}} \right)}  \hfill \\
   > = \frac{{n!}}{{2\pi {\text{i}}}}{e^x}\oint {\frac{{{z^n}{e^{ - z}}}}{{{{\left( {z - x} \right)}^{n + 1}}}}{\text{d}}z}  \hfill \\
   > = {\left. {{e^x}\left( {\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{\text{d}}{z^n}}}\left( {{z^n}{e^{ - z}}} \right)} \right)} \right|_{z = x}} \hfill \\
   > = {e^x}\frac{{{{\text{d}}^n}}}{{{\text{d}}{x^n}}}\left( {{x^n}{e^{ - x}}} \right) \hfill \\
   > \]
   >
   > 
   

## $\S3.2$

3. > (1)
   >
   > > \[
   > > \frac{1}{r} = \mathop {\lim }\limits_{k \to \infty } \sqrt[k]{{{{\left( {1 + \frac{1}{k}} \right)}^{{k^2}}}}} = \mathop {\lim }\limits_{k \to \infty } {\left( {1 + \frac{1}{k}} \right)^k} = e \Rightarrow r = \frac{1}{e}
   > > \]
   > >
   > > 收敛圆为 $\abs{z}^2=\frac{1}{e^2}$
   >
   > (3)
   >
   > > \[
   > > \frac{1}{r} = \mathop {\lim }\limits_{k \to \infty } \sqrt[k]{{{{\left( {\frac{1}{k}} \right)}^k}}} = \frac{1}{k} = 0 \Rightarrow r = \infty
   > > \]
   > >
   > > 在全平面收敛(不包含无穷远点)
   >
   > (5)
   >
   > > \[
   > > \frac{1}{r} = \mathop {\lim }\limits_{k \to \infty } \sqrt[k]{{{k^k}}} = k = \infty  \Rightarrow r = 0
   > > \]
   > >
   > > 仅在点 $z=3$ 收敛

4. > (2)
   >
   > > \[
   > > \sum\limits_{k = 1}^\infty  {\left( {{a_k} - {b_k}} \right){z^k}}  = \sum\limits_{k = 1}^\infty  {{a_k}{z^k}}  - \sum\limits_{k = 1}^\infty  {{b_k}{z^k}}  \hfill \\
   > >    \Rightarrow R \leqslant \min \left\{ {{R_1},{R_2}} \right\} \hfill \\
   > > \]
   >
   > (4)
   >
   > > $R_1,R_2$ 均为有限数，且均不为 $0$
   > >
   > > 



##$\S3.3$

1. > (2)
   >
   > > 考虑邻域 $\abs{z-\mathrm i}<1$ ，我们规定 $ z_0=\mathrm i$ 的辐角为 $\frac{\pi}{2}$
   > > \[
   > > {f^{\left( n \right)}}\left( {{z_0}} \right) = \frac{{\Gamma \left( {\frac{4}{3}} \right)}}{{\Gamma \left( {\frac{{4 - 3n}}{3}} \right)}}z_0^{\frac{1}{3} - n} = \frac{{\Gamma \left( {\frac{4}{3}} \right)}}{{\Gamma \left( {\frac{{4 - 3n}}{3}} \right)}}{e^{{\text{i}}\frac{\pi }{2}\left( {\frac{1}{3} - n} \right)}} \hfill \\
   > > \Rightarrow {z^{\frac{1}{3}}} = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\frac{{\Gamma \left( 1 \right)}}{{\Gamma \left( {n + 1} \right)}}\frac{{\Gamma \left( {\frac{4}{3}} \right)}}{{\Gamma \left( {\frac{{4 - 3n}}{3}} \right)}}{{\left( {z - {z_0}} \right)}^n}{e^{{\text{i}}\frac{\pi }{2}\left( {\frac{1}{3} - n} \right)}}}  \hfill \\
   > > \]
   > > 
   
   > (4)
   >
   > > 考虑邻域 $\abs{z-1}<1$ 我们规定 $z_0=1$ 的辐角为 $0$
   > > \[
   > > {f^{\left( n \right)}}\left( {{z_0}} \right) = \frac{{\Gamma \left( {\frac{1}{m} + 1} \right)}}{{\Gamma \left( {\frac{1}{m} + 1 - n} \right)}}z_0^{\frac{1}{m} - n} = \frac{{\Gamma \left( {\frac{{m + 1}}{m}} \right)}}{{\Gamma \left( {\frac{{m + 1 - nm}}{m}} \right)}} \hfill \\
   > >   \Rightarrow {z^{\frac{1}{3}}} = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\frac{{\Gamma \left( 1 \right)}}{{\Gamma \left( {n + 1} \right)}}\frac{{\Gamma \left( {\frac{{m + 1}}{m}} \right)}}{{\Gamma \left( {\frac{{m + 1 - nm}}{m}} \right)}}{{\left( {z - {z_0}} \right)}^n}}  \hfill \\
   > >    \]
   >
   > (6)
   >
   > > 考虑邻域 $\abs{z}<\pi$ ，我们规定 $1+e^z$ 的辐角为 $[0,2\pi)$ 
   > > \[
   > > \ln \left( {1 + {e^z}} \right) = \sum\limits_{n = 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{n + 1}}\frac{1}{n}{e^{nz}}}  \hfill \\
   > > = \sum\limits_{n = 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{n + 1}}\frac{1}{n}\left( {1 + \sum\limits_{k = 1}^\infty  {\frac{{{{\left( {nz} \right)}^k}}}{{k!}}} } \right)}  \hfill \\
   > > = \ln 2 + \sum\limits_{n = 1}^\infty  {\sum\limits_{k = 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{n + 1}}\frac{1}{n}\frac{{{{\left( {nz} \right)}^k}}}{{k!}}} }  \hfill \\
   > > = \ln 2 + \sum\limits_{k = 1}^\infty  {\sum\limits_{n = 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{n + 1}}{n^{k - 1}}} \frac{{{z^k}}}{{k!}}}  \hfill \\
   > > = \ln 2 + \sum\limits_{k = 1}^\infty  {\left( {{2^k} - 1} \right)\frac{{{B_k}}}{{k \cdot k!}}{z^k}}  \hfill \\
   > > \]
   > >
   > > <p style="color:red">
   > >     这换序是有问题，但问AI把那个-1的求和换成什么伯努利数好像就对了🤔
   > > </p>
   >
   > (8)
   >
   > > \[
   > > {\sin ^2}z \hfill \\
   > >    = {\left( {\sum\limits_{k = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^k}\frac{{{z^{2k + 1}}}}{{\left( {2k + 1} \right)!}}} } \right)^2} \hfill \\
   > >    = \sum\limits_{l = 0}^\infty  {\sum\limits_{k = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{\left( {k + l} \right)}}\frac{{{z^{2\left( {k + l} \right) + 2}}}}{{\left( {2k + 1} \right)!\left( {2l + 1} \right)!}}} }  \hfill \\
   > >    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\left[ {{{\left( { - 1} \right)}^n}\sum\limits_{m = 0}^n {\frac{1}{{\left( {2m + 1} \right)!\left( {2n - 2m + 1} \right)!}}} {z^{2n + 2}}} \right]}  \hfill \\
   > >    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\left[ {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{{{2^{1 + 2n}}}}{{\left( {2\left( {1 + n} \right)} \right)!}}{z^{2n + 2}}} \right]}  \hfill \\
   > > \]
   > >
   > > \[
   > >   {\cos ^2}z \hfill \\
   > >    = {\left( {\sum\limits_{k = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^k}\frac{{{z^{2k}}}}{{\left( {2k} \right)!}}} } \right)^2} \hfill \\
   > >    = \sum\limits_{l = 0}^\infty  {\sum\limits_{k = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{\left( {k + l} \right)}}\frac{{{z^{2\left( {k + l} \right)}}}}{{\left( {2k} \right)!\left( {2l} \right)!}}} }  \hfill \\
   > >    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\left[ {{{\left( { - 1} \right)}^n}\sum\limits_{m = 0}^n {\frac{1}{{\left( {2m} \right)!\left( {2n - 2m} \right)!}}} {z^{2n}}} \right]}  \hfill \\
   > >    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\left[ {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{{{2^{ - 1 + 2n}}}}{{\left( {2n} \right)!}}{z^{2n}}} \right]}  \hfill \\ 
   > > \]
   > >
   > > 

## \[\S3.5\]

(2)

> 在 $0<\abs{z-1}<1$ 内洛朗展开
> \[
> \frac{1}{{{z^2}\left( {z - 1} \right)}} \hfill \\
>    = \frac{1}{{z - 1}}\frac{1}{{{{\left( {\left( {z - 1} \right) + 1} \right)}^2}}} \hfill \\
>    = \frac{1}{{z - 1}}{\left( {\sum\limits_{k = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^k}{{\left( {z - 1} \right)}^k}} } \right)^2} \hfill \\
>    = \sum\limits_{k = 0}^\infty  {\sum\limits_{l = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{k + l}}{{\left( {z - 1} \right)}^{k + l - 1}}} }  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^n}\left( {n + 1} \right){{\left( {z - 1} \right)}^{n - 1}}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n =  - 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^{n - 1}}\left( {n + 2} \right){{\left( {z - 1} \right)}^n}}  \hfill \\
> \]

(4)

> 在 $\abs{z}>1$ 内展开
> \[
> {e^{1/\left( {1 - z} \right)}} = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\frac{1}{{n!{{\left( {1 - z} \right)}^n}}}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {\frac{1}{{n!}}\frac{1}{{{z^n}}}\frac{1}{{{{\left( {1/z - 1} \right)}^n}}}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{1}{{n!}}\frac{1}{{{z^n}}}\frac{1}{{{{\left( {1 - 1/z} \right)}^n}}}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{1}{{n!}}\frac{1}{{{z^n}}}{{\left( {\sum\limits_{k = 0}^\infty  {\frac{1}{{{z^k}}}} } \right)}^n}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{1}{{n!}}{{\left( {\sum\limits_{k = 1}^\infty  {\frac{1}{{{z^k}}}} } \right)}^n}}  \hfill \\
> \]
> 我们记 $f(n,k)$ 表示 ${\left( {\sum\limits_{k = 1}^\infty  {\frac{1}{{{z^k}}}} } \right)^n}$ 中 $z^{-k}$ 的系数，则有
> \[
> \left\{ \begin{aligned}
>   &f(0,k)=0\quad k>-1\\
>   &f\left( {1,k} \right) = 1\quad k > 0 \hfill \\
>   &f\left( {n,k} \right) = \sum\limits_{m = 1}^{k - n + 1} {f\left( {n - 1,k - m} \right)} \quad k > n - 1 \hfill \\ 
> \end{aligned}  \right.
> \]
> 因此，原则上可以递推求出
> \[
> \left\{ \begin{aligned}
>   &{e^{1/\left( {1 - z} \right)}} = \sum\limits_{n = 0}^{ - \infty } {{a_n}{z^{ - n}}}  \hfill \\
>   &{a_k} = \sum\limits_{n = 0}^k {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{1}{{n!}}f\left( {n,k} \right)}  \hfill \\ 
> \end{aligned}  \right.
> \]

(6)

> \[
> \frac{{\left( {z - 1} \right)\left( {z - 2} \right)}}{{\left( {z - 3} \right)\left( {z - 4} \right)}} \hfill \\
>    = 1 + \frac{6}{{z - 3}} - \frac{2}{{z - 4}} \hfill \\
>    = 1 + \frac{1}{z}\frac{6}{{1 - 3/z}} - \frac{1}{z}\frac{2}{{1 - 4/z}} \hfill \\
>    = 1 + \frac{1}{z}\sum\limits_{n = 0}^{ - \infty } {6 \cdot {3^{-n}}{z^n} - 2 \cdot {4^{-n}}{z^n}}  \hfill \\
>    = 1 + \sum\limits_{n =  - 1}^{ - \infty } {\left( {6 \cdot {3^{-n - 1}} - 2 \cdot {4^{-n - 1}}} \right){z^n}}  \hfill \\
> \]

(8)

> \[
>   \frac{1}{{{z^2} - 3z + 2}} \hfill \\
>    = \frac{1}{{z - 1}} - \frac{1}{{z - 2}} \hfill \\
>    = \frac{1}{z}\frac{1}{{1 - 1/z}} - \frac{1}{z}\frac{1}{{1 - 2/z}} \hfill \\
>    = \frac{1}{z}\sum\limits_{n = 0}^{ - \infty } {\left( {1 - {2^{ - n}}} \right){z^n}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n =  - 1}^{ - \infty } {\left( {1 - {2^{ - n - 1}}} \right){z^n}}  \hfill \\
> \]

(10)

> 奇点为 $z_0=0$ ，展开域为 $\abs{z}>0$
> \[
>  \frac{{1 - \cos z}}{z} \hfill \\
>    = \frac{1}{z}\sum\limits_{n = 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{{{z^{2n}}}}{{\left( {2n} \right)!}}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{n = 1}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^n}\frac{{{z^{2n - 1}}}}{{\left( {2n} \right)!}}}  \hfill \\
> \]

(12)

> 奇点为 $ z_n=n\pi\ ,\ n\in\Z$ ，对 $z_n$ 的展开域为 $\abs{z-z_n}<\pi$ 
>
> 考虑到 $\lim\limits_{z\to z_n}\cot z\cdot z=1$ 以及 $\cot (z_n-z)=-\cot (z_n+z)$  
>
> 不妨令
> \[
> \cot z = \sum\limits_{ k=0 }^\infty  {{a_{2k - 1}}{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2k - 1}}}
> \]
> 考虑到 $\cot z\sin z = \cos z$ 对 $\cos z$ 和 $\sin z$ 在奇点展开，得到
> \[
>   k \in \mathbb{Z} \hfill \\
>   n = 2k: \hfill \\
>   \left\{ \begin{gathered}
>   \cos z = \sum\limits_{m = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^m}\frac{{{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m}}}}{{\left( {2m} \right)!}}}  \hfill \\
>   \sin z = \sum\limits_{m = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^m}\frac{{{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m + 1}}}}{{\left( {2m + 1} \right)!}}}  \hfill \\ 
> \end{gathered}  \right. \hfill \\
>   n = 2k + 1: \hfill \\
>   \left\{ \begin{gathered}
>   \cos z =  - \sum\limits_{m = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^m}\frac{{{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m}}}}{{\left( {2m} \right)!}}}  \hfill \\
>   \sin z =  - \sum\limits_{m = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^m}\frac{{{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m + 1}}}}{{\left( {2m + 1} \right)!}}}  \hfill \\ 
> \end{gathered}  \right. \hfill \\
> \]
> 于是有：
> \[
>   \sum\limits_{m = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^m}\frac{{{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m}}}}{{\left( {2m} \right)!}}}  = \sum\limits_{ - \infty }^\infty  {{a_{2k - 1}}{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2k - 1}}}  \cdot \sum\limits_{m = 0}^\infty  {{{\left( { - 1} \right)}^m}\frac{{{{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m + 1}}}}{{\left( {2m + 1} \right)!}}}  \hfill \\
>    = \sum\limits_{m = 0}^\infty  {\sum\limits_{t = 0}^m {\frac{{{{\left( { - 1} \right)}^t}}}{{\left( {2t + 1} \right)!}}{a_{2m - 2t - 1}}} {{\left( {z - {z_n}} \right)}^{2m}}}  \hfill \\
> \]
> 比较左右两边，原则上可以从 $a_{-1}$ 开始递推求解

(14)

> \[
> \frac{z}{{\left( {z - 1} \right)\left( {z - 2} \right)}} = \frac{1}{{z - 2}} - \frac{1}{{2\left( {z - 1} \right)}}
> \]
>
> 1. 在 $\abs{z}<1$
>    \[
>    =\frac{1}{2}\sum\limits_{n = 0}^\infty  {\left( {1 - \frac{1}{{{2^n}}}} \right){z^n}}
>    \]
>
> 2. 在 $1<\abs{z}<2$
>    \[
>    =  - \frac{1}{2}\sum\limits_{n = 0}^\infty  {{{\left( {\frac{z}{2}} \right)}^n}}  - \frac{1}{2}\sum\limits_{n =  - 1}^{ - \infty } {{z^n}}
>    \]
>
> 3. 在 $\abs{z}>2$
>    \[
>    = 1 + \sum\limits_{n = -1}^{ - \infty } {\left( {{2^{ - n}} - \frac{1}{2}} \right){z^n}}
>    \]



